【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

留名見證歷史

留名吹香港(X

無期望無失望

lm

lm
去咗旅行 真係殺到嚟飛機post可能要人代答

中出!!!

咁早打飛機通常都係得個桔

個名硬係怪怪地

山竹襲港

留名

本港風力將會顯著增強，同時牛肉價格亦持續上升

天鴿

山竹牛肉球冇山竹，正如菠蘿包冇菠蘿，民主黨都冇民主

天鴿真係surprise嚟

菠蘿包

天鴿
要叫佢做鳩爺

唔好咁快FF住 一陣去左台灣 就好笑

其實見到咁強既風已經好期待

菠蘿包、葡撻為何不能成颱風名 兩天文台台長拆解兩大原因

而澳門亦曾提議「葡撻」，惟遭天文台台長岑智明否決，「葡撻襲港，是否是太搞笑？所以給我否決了。」

香港有牛肉

今次副高真係唔該扯得硬d

都係嘅 165E 入到南海 的確唔易
不過正常心態啦

愛倫顯靈

注意愛倫同呢個颱風既強度發展唔同，路徑自然都唔可以照copy

搭唔搭到巴士呢

windy個forecast同琴日完全2個故事

豬肉嘅市場牛皮，牛肉嘅市場市況豬皮，交投疏落

呢個post一定推得好快

仲有成十日
清潔工，唔該你入一入嚟拖地
成地精呀

貝碧嘉因為洋名逃過一劫

山竹使唔使咁遠

留名學野

愈近愈少空間發展

你望下南海自產d垃圾

咁早j通常都無好結果
就算入到南海，菲律賓同台灣地型都整弱左

巴士

打少d j啦

所以要係遠洋壯到好強大先入南海

所以Windy個forecast又會同聽日，後日完全兩個故事

秋颱>+200

我記得早幾個post 有條友轉貼個預言家，話9月15 日有鬼吹去珠三角，有無巴打可以幫手搵返出來

坐巴士

小弟11-15號去台灣 會唔會呢個時候到台灣

準備又一班8號撚沖入黎

LM

關我撚事咩，吊你老母臭西

就算好強都敵唔過玉山同呂宋北部高山
13年天兔坐巴士時d對流比玉山block哂，搞到縮哂水仲好印象

個名怪怪的

副高強勢到無弱點先得 台灣東邊副高成日斷
上次天鴿偽果個位仲係弱雞先無扯上去
今次覺得北上多

閃電閃到

你唔想答咪唔好理我，踩親你邊條尾？

岩就係踩親呢到人條尾
用屎眼睇下第一頁講咩

頭2個錯哂

氣象Post真係好多癡線佬

勁得濟頂爆副高大家可以收工

Lm 值得關注

泰培當年都好似無視左副高

J下先

下星期五六到 ？

4. 其中一個颱風將於2018年9月14日横過澳門。它將於巴林坦海峽（是菲律賓北部一海峽）以東形成，並且進入澳門與香港之間的土地。這股風將可能非常強勁，陣風速度高達到每小時250公里，是當地有記錄以來最高的風速。所以，氹仔和路環的居民於2018年9月必須提高警覺。

屌笑撚死 擺明呢兩日見到個難產左既98W先寫

好似TD強度

咁海燕無無視既

環流唔夠大

👀👀

澳門同香港之間果個叫珠江口 係海黎

咪住
唔係有塊土地由人工砌出嚟㗎咩?

有ec新報未？

山竹牛肉

硬係佢會去左粵東 甚至台灣

大機會 咁強嘅颱風 一般會係台灣附近突破副高弱點

呢個幾月副高都幾弱 所以都難搭巴士

EC 08/12Z ENSEMBLE
僅供參考

手誤: EC 07/12Z ENSEMBLE

幾時到？

path嘅中心點北面20公里之內有新高山

打南台灣似

🤔🤔

EC預計位於呂宋附近的熱帶擾動90W會在台灣南部開始西折，其後移入南海東北部，靠近香港南部海域。

其實要追左90W先
不過山竹實在太吸引

想J死人咩

垃圾不用J

又係呢啲閪風，屌你老母

睇醫師集成 山竹撞台機會比尋日下左

大左

90w又預測南掠

一開始指唔正香港絕對係好事黎

90w條path日日唔同， 好似玩百家樂咁

會唔會坐到巴士?

之前預測90w 會俾東北風啄死
而家好似係前者食埋後者？🤔

開始分開兩派

又係東登, 無興趣追落去

BTW 90W個個 WFC
明明時間上有機會影響HK先

坐唔坐到巴士，取決於EC一直預報係11至12號有一個明顯南壓（西南西移動）同其後副高強度等

講得幾好, 大家可以睇下

GFS南調 中台東

好似會勁過泰培？

誠哥退休，李氏李場會否縮沙？

見到十日預測寫9月16/17 酷熱, 食西北風
係咪代表食下沉?

哇

16號轉北風似係第2波北路冷空氣

酷熱喎, 你最開心個樣, 點會係冷空氣

第2波北路冷空氣會酷熱
咁冷空氣仲係唔係冷空氣?

我以為北路冷空氣

Gfs南調

漸凍人世界所有氣流都係冷空氣

Show Blocked User - =.="

我睇風向，吹南風我唔會當佢冷空氣。btw天文台預東登

下沉氣流呀
開個windy望下啦on9

molamola

九要食下沉已經破唔到36度，甚至都難33+，所以寧願唔食亦唔想食

坐巴士既話破壞應該無打台灣咁大

預個風19號影響最大？

山竹係生果

90W JMA: TD

山竹牛肉球

都唔係講個種「山竹」

我知

90w好似比預期慢咗少少？

下星期到我飛
估唔到笑得人多都有淆J嘅一日

港島自爆雨區濕哂

90w越嚟越迷你

EC西調

ec巴士

可惜東登

毒果準備又發功

初報就指正反而唔好吧

0 號戒備訊號準備生效

EC

呢下真係好撚憎毒果

鑊鑊都係咁屌佢老母

949 sty?

杜鵑？

天兔

西吓又東吓咁先好

洛克

真係似天兔

果浸天兔味好重

嚟多幅

東部中到颶風圈

今報登陸點為汕尾至紅海灣一帶

初報都夠玩

有無咁強呀

準備毒果報之後一班人衝入嚟問幾時八號/去唔去到旅行

仲有個90w

星期三丶四就接近，不過風圈太迷你

地震: 2018-09-08 15:17HKT 6.6級 [北緯6.9,東經126.5] 菲律賓棉蘭老島

太早了
咁早就預粵東
過幾報就調埋去雷州

跟住去埋印度

紅海灣！

方sir

重以為係吹台灣

電腦分析
100% 1號

Over +72一概當笑話

點睇90w?

唔敢J住
過到巴士再講

雷州好過汕頭

入到巴士就掛到8
風圈咁大

咁大風圈 如果去雷州風力都不錯

黑格比都係雷州半島登陸

如果颶風圈真係夠大
遠距10都得

EC 08/00Z
僅供參考

90W

26W

好好j

集成仲分緊兩派

仲有一條北上韓國

太早報中香港
之後一定飛去雷州 海南

部巴士有幾耐冇上過客

上過好多客

不過全部逆線行車

其實即係睇邊個位轉西北行

其實ec決定報行巴士 係因為分成撞台同撞呂宋兩派
剛好取其中間報

睇副高是否強勢

等睇上韓國
今年咁多怪風

而家應該睇左EC係遠洋段西南行成唔成真先
冇個段西南既話好難上到巴士
GFS 同EC 主要分歧點係個到

泰培大d定佢大d?

梗係泰培

Btw其實泰培都唔係完全無視副高，
未有槽打擊下副高既初段，再強都係乖乖向西

CMA 都話會行西南

咁早報香港一定係平西王

珍珠 天兔 問號魚 味好重

90w表示：好孤獨

+72 同毒果發功， 坐巴士都會西去海南
J埋依兩日好啦

90W : 除哂衫你班仆街都唔J我

係 初段tip都係畀一副高壓住向西行

始終副高係行星尺度 一個熱帶氣旋在勁都勁唔過佢

所以只可以由另一個行星尺度系統西風帶出手打擊

地震速報

2018/09/08 18:21頃、胆振支庁中東部の深さ30kmでマグニチュード4.1の地震が発生しました。予想される最大震度は震度3です。

嘩 真係每報都可以J
如果成事其實會好大件事

震度4 厚真町

可以走難添

天文台唔會再上當

黑格比 天兔 問號魚 中哂伏

咁睇法就算佢行正西成個台灣都中哂

平胸人

而家餘震算唔算多？

比平常多就一定，
而家唔係個個鐘中有，一有就兩三下，
所以段日睇最好

第一日0300-2359 80幾次
第二日0000-2359 30幾次
第三日0000-1800 近20次

整體黎講樂觀既

咁樣就好

邊方面先

路徑

Similar to ec

好似尤特都大過佢？

咁又冇....

日本氣象廳周六（8日）發出警告，繼颱風飛燕之後，新颱風「芒果」已在馬紹爾群島附近海面形成，並由南方向西北移動，漸漸逼近日本本土，現正密切注意它的動向。

幾時多左個芒果 有無提子蘋果

山竹同芒果

2001尤特半徑2000公里啵

直徑

日本氣象廳周六（8日）發出警告，繼颱風飛燕之後，新颱風「山竹」已在馬紹爾群島附近海面形成，並由南方向西北移動，漸漸逼近日本本土，現正密切注意它的動向。

另一方面，因濕暖氣流影響，周六晚至下周一（10日）關西一帶將有連續三天的大暴雨，屆時大阪、京都、岐阜乃至九州、四國等地區將有最多達300毫米的暴雨，面臨極大的山泥傾瀉危機；北海道地震災區也需注意第二次受災的可能。

睇下生果名勁啲定係鳥名風勁啲

岩岩google左
馬紹爾群島附近海面都離日本好遠喎

fake news

其實係因報唔知點解將山竹報左做芒果
而始終時間太長，5日後係日本以南然後無畫後面住所以穩陣提醒下姐 日本果邊都係話多數都係去菲律賓至台灣 [

芒果真係笑咗好似仲有個風真係叫榴槤

熱帶水果家族

果王果后 其中一世既榴槤掛過3仔架

Ffs也掠過台南搭巴士 登陸汕頭

內文已改返山竹，但逼近日本無改

90w?

山竹黎

係喎個風場咁大

放大圖

大亞灣登陸

但係上面幅圖風速得24m/s 咁少？

24m/s ~= 87km/h，差少少就到暴風風力.....

政府接納賑災基金諮詢委員會的建議，從賑災基金向愛德基金會(香港)批出53.7萬元的撥款，賑濟山東省風災災民，撥款會用於為災民提供麵粉、大米及食油。

山東風災 講緊溫比亞?要捐錢咁應該真係要除名?

但係幅圖中眼牆喎

預計東登減弱左

一劈劈到ty都冇唔撚係掛

咁弱咪忍打

大亞灣

EC 當年預測海燕強度上到幾多?

究竟邊個打邊個， 好亂

一個90w 預星期三子彈颱去海南雞
一個26w 預星期尾東登

下星期六都未到

GFS 預90W入唔到南海

UMBRELLA

係咩

剷上台灣之後消散

點解我仲係見到海南雞既

GFS wor

印象中唔係好高，不過真係印象，因為嗰陣只係本人開始認真追風既時候
不過令全球模式高潮既從來都唔係真係強既颱風，而係好撚大既颱風，呢個係全球模式resolution導致既必然結果。

仆街下星期六晚要飛

關我哋撚事咩
祝你飛機失事呀仆街

講中大家心中所想

最新抄EC 入南海 南掠 (90W)

3日後再入黎條路線先除褲都未遲

3日後仲好遠下wor

GFS 而加執EC 口水尾

直徑大過台灣/呂宋

氣壓又唔算特別低

如果坐到巴士就精彩

幾點落雨？

3日後除褲 再3日先j

我想呻下姐咁都俾人屌

diu 講左近個個先得唔得

係你心目中所想既 咁黑心既野唔好加落我度

成日問啲咁嘅嘢唔怪得人燥㗎喎

當然我諗上面個巴打都係呻下啫

就快開眼

成條冷鋒擺隔離

燥唔代表係可以祝人飛機出事, 加1句"講中大家心中所想"更加賤格
你賤格你既事, 點可以加係所有人身上

你唔quote
我都唔知有人講左句咁既野
因為我之前已經完全block左條友

對唔住囉大佬

口痕

慘 18號朝早飛 希望個風唔好影響到

下 係

南海路線較多

下 係架？

有時見到真係認唔住出聲

其實你都講得啱嘅

口痕講出禍

18

恭喜

氣象post比人印象咁差既原因就係因為有好多人口痕

我會留意啲

咁幾點落雨？

到未？

留名海南雞

我都決定唔咒人出事
叫旅行狗算

CDO check

TXPN42 PHFO 081204
TCSNP2

CENTRAL PACIFIC TROPICAL CYCLONE SUMMARY - FIXES
NWS CENTRAL PACIFIC HURRICANE CENTER HONOLULU HI
1205 UTC SAT SEP 08 2018

A. TROPICAL STORM 26W (MANGKHUT) WP262018.

B. 08/1130Z.

C. 14.5N.

D. 159.1E.

E. HIMAWARI-8.

F. T3.5/3.5/D1.0/24HRS.

G. IR/EIR/ANIMATION.

H. Remarks: LLCC BENEATH CDG SO USED SHEAR METHOD, YIELDING A DATA T OF 3.5. PT AND MET AGREE. FT BASED ON DT. THIS WILL BE THE LAST FIX MESSAGE FOR THIS SYSTEM FROM THE CPHC AS MANGKHUT IS NOW WEST OF 160E HEADED WESTWARD.

I. ADDL POSITIONS NONE.

$$

POWELL.

CDG

?

有咩咁出奇 果個位大熱池

咁快啫

講一句話飛嗰啲
唔使屌住嘅
送條航空post link俾佢先
佢繼續話題先出聲都未遲

重有咁多日，但似轉向台東

頭先我係衝動咗嘅

對唔住上面話飛個位巴打

唔講之前畀啲證據呀大佬

嘩 晏晝無睇之後 山竹勁咗咁多嘅

又唔見資助下大阪啲災民

大阪災民

支那刁民

南高睇嚟唔弱

而家就係睇南高喺邊個位接手引導

其實諗返起自己飛嗰陣

一樣會擔心呢啲嘢

所以覺得呢啲都係唔好亂講好 他朝君體也相同

係會擔心
但好多都係講一句擺個 咁
無補於事
講完咪又係要自己隨機應變

我地送條link俾佢
同埋叫佢密切留意風暴及航空公司最新消息
打發佢走就ok

巴打講得啱

可能啲人係來留名

我星期X飛叫春人士請分流以下專區繼續叫春

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

一係你係福州人，一係人地搭時光機抄你
轉載人地既分析嗰陣係咪應該落翻credit呢？

結果都係似天鴿咁

上次唔強先無比弱點拉左上去

thx 下次會加返

北區村民都未出聲

90w的北向量成為關鍵

講起黎，台灣日本浸晒成間屋全屋野報廢要買新都有政府資助，元朗北區堆村屋全部自己硬食

無人理90W
分分鐘呢個成為今年第一個八號 以暫時數值嚟睇

風圈太細 仲畀東北風折磨

山竹已經卷眼中

共同效應

何解?

J得未

追左90W先啦

愈強 去台灣機會愈大

距離成關鍵

燈台灣

９０ｗ如果近ｄ風力也不弱

Ec最新一報係汕頭登陸？

汕尾

轉向個角度差5度-10度 登陸點已差好遠

南高強勢 未必

90w係唔係無人理

16號飛台灣

如果無左南行果段，又或者提早轉西北偏西，咁就好難講。

所以主要係取決於速度、南行幾多、幾時轉西北西行（幅度）同埋副高情況喺點。

前菜 邊個得閒理

滾水煮山竹 cls

山竹 請勿偏離預設航道

依張係咩風嚟？

其實唔少數值都支持撞呂宋高山

而加EC只係拎中間點

1983 愛倫 強10

睇windy 個風過左廣州香港最高陣風都有130
不過學樓上咁講，90w應該最有機會掛弱8

已經推左15頁

呢啲閪撚屌風，收皮啦

共同效應唔係包生仔，強3都難。

希望上到180KTS

今年已經食左好多垃圾TS

理論上 西太平洋既颱風
風力最盡可以增強到 200MPH (320 km/h)

突發：GFS 已經痴左線
預測 855hPa 登台南

新幹線咩

中心風力去到206km/h

愛倫

海燕最高風力，與新幹線「隼號」最高營運時速相比

其實近年有無遠洋貨一路推上到南海北部?求指教

patricia 1分鐘345 勁過tip

ching 我星期日

等睇morning shock

通常行緊埋黎先有得shock 醫師大改唔算shock啦

係囉 門口都未到shock乜野

EC： 呂宋

已經呂宋
過兩日直頭菲中
然後入南海 北部灣見
威馬遜2.0

追風咁多年未見過ec咁樣發神經 都未見過jma一齊發神經

EC 08/12z報出 cat5 924百帕進入巴士海峽,其後以顛峰狀態橫過珠江口以南一帶, 登陸廣東西部沿岸

quoted from ty forum

嚇鬼咩

澳門rip

好彩唔係天文大潮

警告: 數值預報僅供參考

EC 08/12Z報認為26W可能在香港以南約110公里掠過,
掠過時香港受持續暴風影響, 南部海域受持續颶風影響.

近陸地會吹東南風
直頭唔會到香港

呢報EC預冇人理嘅前菜90w喺潮州登陸

搭緊 見到笑咗

星期日打風

星期日停工停課是常識吧

星期一朝早都八號呀

Ec集成仲係由台灣到粵西都有

台灣機會仲大d 平均路徑先巴士 唔好咁快j

如果真係咁有冇十號風球？

咁早就直指通常都收皮

港島咁大風一定要啦 新界就唔洗睇喇

90w TCFA

南掠好過東登？

咁早j定

係

12z 集成其實比較北

北緯 14度50分(14.8度)
東経 155度00分(155.0度)
進行方向、速さ 西 35km/h(20kt)

速度頗快

唔想做人咪死左去囉
星期日無人返工架
小學虢雞

有無覺得過分D?
人地無過咩說話, 唔需要咁回答.
部分會員係度不斷倒氣象台米, 令人對呢度反感,
係你呢D人一手造成.

會否太誇張？

天文台預報唔知會唔會有

毒果/香港雞蛋腸仔又有料大寫特寫

補充:

寫完又無

過多幾日再丁吧

下週又打風？熱帶擾動逐漸逼近
已經想像到d吹奏topic

直頭低鳩能

過份得過每日都有post
不斷咁講勁既風星期日先黎，平日就廢風
乜撚野話8號先打得成
小學以經教我地1同3號就係風球黎，打風既一種。
問去旅行班機會唔會取消，擔乜乜乜
（扮到關心屋企去人旅行返唔到黎，平時你地有無咁考順呀）
又話夜晚先會掛8號
力場乜乜乜
講左成二十年既笑話唔悶架咩
星期六日無人返工架，一定要係working hour掛8號？
有無唸過有d問題係佢地自己做出黎先？
連登得唔好活係自己個世界入面，做人雙重標準
你自己搞事就得，人地駁返你，吊7你唔睇規舉就唔得
唔知邊d人底能無腦先，以為全世界都返working hour

CMA 升颱風

外洋消息

AL6 FLORENCE

AL9 ISAAC

我錯，sorry sorry

今日香港轉涼左咁多，個勢唔多似中出

笑死我

風速的話係唔偏心港島 尤其8中4制度睇新界好重

有d人真係惡過狗
講句星期日打風都可以觸動到佢咁大神經
建議咁多位唔係專家真係唔好再留言 唔係既話一陣祖宗十八代都比人屌撚晒

我最高陣風仲好玩
陣風接近天鴿
南部海域最高過200

吊你老母

你唔好講咪唔得
睇下版規先留言會死架？

繼續活係自己世界入面啦
一定要人buy你地講既野

勁過泰培呀屌你老母

唔知今獲誠哥退休，香港仲避唔避到

字都唔識多隻就收皮啦
仲咁多聲氣

颶風唔睇8中4
境內任一風速計折合海平面有颶就可以出
當然有例外例如杜鵑行太快冇出到

唔講以為連登係你既
自己SET RULE要人守?
咁撚威唔想人講力場點解唔自己開個討論區自己傾?

咁一樣都唔偏心港島，次次都係長洲食糊

講呢d,你死硬啦

Btw今次各地區有較長時間準備，希望災情減到最低。

影響到香港既話，真係擔心港珠澳人工島

八個監測站係長洲同機場最易中，其他基本都要登陸先有機會中到

講版規？咁係咪要我同櫻花兄加條版規唔準叫人去死同咒人飛機失事先收手？
做人見好就收啦

人地講返工咪當見唔到lor, 人地講旅行咪比條link 佢叫佢去嗰邊問lor. 氣象post個名咁衰唔係一朝一日做成ga

你死啦 講依D
依到D人最想CAT5風直吹香港 等D唔識野既人死曬佢
你依家重想災情減到最低 係咪想比人批鬥?

未啟用就變遺址

香港避到但老母避唔到

你鐘意，呢到你大曬

又唔好咁講 總之不斷屌人同咒人飛機失事就過份左

係冧就快啲
唔好等通車先冧

毒撚真係好恐怖
講句星期日打風可以咁大反應
人地又無講乜其他野

仲有成個禮拜， 分分鐘食埋海南雞
Btw, 90W冇人理

有無得命名都成問題

版你老母規咩
上左十幾年Hkg都未聽過有版規
我依家祝你老母畀狗屌
全家畀車撞死

關心嗰風會唔會影響自己行程根本係人之常情黎

嘈夠未

講返兩個風得唔得

真係唔撚知邊個活係自己世界
祝 你全家癌上腦

咪攪臭氣象PO啦

咪係 有風球用意本身就係警剔d人

呢度d毒撚當正自己專業人士
講句星期日打風都要死

岩呀，我全家真係有癌，
老豆老母真係咁岩岩死左
搞到你地無得吊我老豆老母
唔好意思各位child登仔

咁係無睇第一頁姐

全家包括你呀
趁地淋啦 版規

90W係俾東北氣流撞散？
尋日話有機會食埋佢，迅速增強
日日都唔同，咁咪好難預計

咁我又想講，不斷問會唔會影響班機我不斷貼link
問完又貼問完又貼
爆post都唔知有無正常討論過

我屌你老母lokppppp, 講句星期日打風叫人死左去，你老母臭西，有爺生無乸教。

你每次見人問就屌佢一次老母就有正常討論？

醫生話我未死得住，比緊d藥我食醫，仲有十幾年命。
點呀child登唸到野駁我未

好撚煩
嘈撚完未
講返2個風得唔得

90w ：無人理我

岩呀，無睇我老豆老母因為癌症一早係我細個果陣死左？
咁緊係無乸教啦
唔給你地咁高級，有老母教之餘，仲有得去睇港獨演講

你屌完人人又屌返你 爆po都唔知有冇正常討論過

算啦唔同child登嘈，個個小學雞未畢業咁
有你講無我講

連自己友都撐唔落
研究氣象研究到咁唔理性
難怪有人tag你地做風膠

你都係child登一份子咋

至少唔會小學雞到唸星期日一定無人返工先
唔會講力場，同去旅行呢d咁撚on鳩野

生於錯誤時候

lokppp 咪五毛一條
吊字又唔識打
又係到引戰破壞討論
又話人child 登仔
五毛
咪鬼理佢啦

仲要風圈同貝碧嘉鬥細
雖然將來個1名1叫1百里嘉似佢兄弟

d 1字全部唔小心hi到既

人地幾時有講星期日返唔返工？
話個風又係星期日 你已經叫人去死
邊個小學雞其實唔難分架小朋友
幾多歲心照啦

算啦唔好再嘈

巴打慳返啲口水 傾下個風好過 serve 條 on9 仔

認真講得旅行就預左有天氣影響
如果搭廉航去旅行，取消左無得退錢
只能夠講，窮就唔好搭廉航扮有錢人去旅行啦

你鐘意點講就點講

Show Blocked User - lokppppp

乜你思維咁撚跳躍啊，係呢度問去旅行就一定係搭廉航？
真係難怪呢度嗰嗰講咩都得罪你咁款，每句說話你都可以腦補咁多意思出黎

90W表示可唔可以畀啲存在感我

反社會人格憤世毒撚

笑撚死我

仲要搭飛機唔一定係去旅行
公幹番歸讀書唔得咩

弱弱一問，點解無咩人講 90W？ 留意返其實 26W 越調越落，另外就係佢接近都係下星期六打後的事。變數真係仲係好大，反而 90W 仲要幾日就南海北橫過。

90w TCFA 冇人講

Lm

90W弱到無人理

90w :你班仆街理下我好喎

唔撚嘈，正常討論返
--------------轉貼昨晚台壇-------------
過去數小時山竹中心附近開始爆出深對流，並正建立了一個有點不規則的CDO及高反，底層亦開始有捲眼的跡象。
現時身處環境良好:目前渦度泛白，周圍的垂直風切變微弱(10kts)，而且未來數天均維持，幅合和幅散30，SST約30度，OHC大致維持在50以上
預料山竹未來5日會穩定地增強至五級超級颱風
(強度概率:>170kts:很低 160kts-170kts:偏低 超越飛燕:中等 達到140kts或以上:高)僅供參考
路徑方面，由於副熱帶高壓的形狀影響下，山竹未來3-4日會採取西南偏西方向移動，其後改向西北偏西移動，登陸點位置視乎南向量有多大以及轉向西北移的位置，另外由於副高後期會西伸，不排除最後會改向偏西移動，也會影響登陸點。
(登陸點概率 in descending order:台灣南部>廣東東部>台灣中部>台灣北部>珠三角>廣東西部)僅供參考
最後，這颱風由遠洋而來，途中吸收大量能量，應該會相當猛烈，華南及台灣應及早防颱。
-------------------------------------
個人認為，預測路徑接近菲東才明朗。
登陸點暫時認為台中到粵東
強度要睇搭巴士同行呂宋定撞台
撞台南，風力應該會減弱些。
撞呂宋，路徑將會較預期偏南同西。
擦過呂宋東北角，路徑較似妮坦，天兔。
搭巴士，請提前做好防風措施。
到時值得留意南海油數據如何。

高鐵唔知又要浸到幾高

HKO預計下週一吹強風（東登）

九 月 十 七 日 ( 星 期 一 )
風 ： 西 至 西 南 風 5 至 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

其實windy 個實時氣流準唔準

潛水艇

咁既風力可能會有史上最遠距離既8仔

越調越落好過越調越高去左台灣既

90W最大問題係風圈太細，隨時近距掠過都同貝碧嘉一樣強風圈都摸唔到

而家無論東登定西登都遠唔過海鷗既370

150公里好遠？

補充一點：
參考EC及GFS
再持續咁預測，8應該走唔甩。
而係汕尾都令香港吹150km最高陣風
如到星期四至五都敢樣預測
個人大膽估計，
下星期日至一凌至中午前都有需要掛10號
如果星期四至五都咁預測，
南部風力到時有機會破200km

唔好咁衰
其他人係無辜

山竹會唔會好似海鷗咁，未入800已經1號波

呢個風都引起好多人關注

個風仲遠，應該仲有變數。希望可以打下啦，唔係又食下沉就好煩

補充一點：
參考EC及GFS
再持續咁預測，8應該走唔甩。
而係汕尾都令香港吹150km最高陣風
如到星期四至五都敢樣預測
個人大膽估計，
下星期日至一凌至中午前都有需要掛10號
如果星期四至五都咁預測，
南部風力到時有機會破200km[/quote]
想J死人咩

同埋最新報90W調左去撞台灣南部，然後

然後沒有了

咁要睇埋移動遠度同影響時間
無記海鷗當年凌晨1-2先入800km
如果凌晨1-2先出1，
移動快加強度同影響時間會構成好多間題
所以先早幾個鐘出1，等人臨訓前有定準備

都係跟EC同GFS綜合黎分析
尋日EC預東登天鴿加強度
今朝變南掠加有危險半圈

唔關注90W係因為呢件同山竹好可能係二揀一

正常討論都負皮，

孤獨地死去

睇返 EC/GFS, 其實冇西風槽打擊副風，路徑大趨勢一定係持續西北偏西移到巴士海峽一帶(移速>20km/h, 引導氣流穩定)，只係前期既南落/北偏影響之後進入南海既方法。
等多三四日先吹奏佢

急不及待要玩玩了

梗係負皮啦，10號話掛就掛咩

岑智明睇實測，你估林超英咩

個風有排都未到就罵戰

40km/h

1100HKT

北緯 15度10分(15.2度)
東経 153度50分(153.8度)
進行方向、速さ 西 40km/h(22kt)

太早下定論唔係一件好事 尤其是有前車之鑑

所以我都話，到星期四都係咁預測座8望10

坐乜鬼8望乜嘢10 講呢d黎做乜

一完住封鎖個lokppp再refresh

成個post清新哂

變左係南珠自己回自己
好搞笑

小弟16號去沖繩 求支持

GFS 北調後面既TC 大家要著返褲了

點解入到南海都可以咁勁

調到南澳附近

交合呢個moment出咁既po

貓4中出

不要搞台灣了
過黎啦

yes
吹黎香港吧

副高加油

加太多油去越南

成個討論區都係罵戰嘅風氣
入到嚟風po都要見真心覺得好煩
奇怪點解又係weekend 打風我覺得合理
事實上預測個風喺weekend 打嘛
呻下擔心下班機 如果係你飛都可能好擔心啦
咪俾個ATC Post link 佢囉
有時做人嘅野 留返一線啦
呢度係學術po 你咁樣引戰依然係搞到個po變得垃圾
所以已經block 咗你唔駛煩

block曬我去啦
留名不斷有人問不斷貼

係咪會打10號風球

一樣

聽日10號

聽日10號同打10號風球有咩關係

呢啲唔關我哋事喎旅行狗

只怕會行快左 好多次都係咁

而家言之尚早，睇下預測圖打下j算啦

今日係愛倫襲港35週年，唔經唔覺已經過左咁耐

今日氣溫好似預24-27
hko高溫30.5

仲話天氣稍涼 依家出面幾熱下

但係今日好有秋味

一早一夜都feel到嘅

愛倫果陣呢度好多人都未出世

90W 個size 細到 不過都可能有3嘅

未填海當時美孚新邨海水倒灌場景，令人印象深刻

山竹都幾南下

撞呂宋feel

擦過呂宋？

菲中

強度有番咁上下應該頂得住副高

+144已撞呂宋北部

入到南海942

#b

90W

ec雷洲login

Youtube有片

萬宜水庫都滿左

Da Nang Go Da Nang

j到爆煲

大撚

想問下Km點轉法？

幾耐無試過有大怪獸入南海

1 mph = 1.61 km/h

200 km/h

CAT 5

西調到湛江

中颶定烈風圈

留個名先

200 km/h not cat5

155 km/h咋喎

轉自台壇

山竹估計最西也就湛江登陸，這麼遠路途，很難再壓到海南，因為副高中期會在系統東側有所南伸，形態類似7字，帶來一定偏北分量，這波冷空氣過後高緯冷源需要一定時間積累，西風槽活動偏弱，總的來看這一段副高還是相當強勢穩定的，這貨移動迅速強度極大，整體路徑西北西趨勢穩定，所以說廣東全省要提前做好準備了。

今年8號破蛋機會黎喇

山竹都幾有威脅，但重有一個星期，仍有變數

EC 認為入到南海再迅速修補眼壁

幾時打八號

第一個面對巨獸：關島

+168 都拎嚟j

其實GFS 仲係支持台南

少左好多台灣

唔識野 係咪算好熱？

Average路線似會南面撞呂宋

食到呢個OHC睇黎都係要撞東北角 受地形影響再西多一段

唔一定受地形影響嘅

撞角個影響無咁明顯，參見妮妲

而且山竹本身強度高，有返咁上下內力，會有d北分量，未必會完全西行

其實冇話撞菲就一定一路西落去，都幾睇背風低壓既位置同撞菲之後既結構。

香港賤民

強度追到海燕 泰培 應該係肯定左？

沿途引導氣流明顯，移速快唔西得耐

已經推左25頁

登陸廣東西部沿岸機會較大。(EC)

下午最新報：ec集合 70%成員在珠江口以西

愛倫路徑

似黑格比

按依家EC預測，係比較似黑格比。

唔信 邊有咁好彩

又係菲東溫泉

警告: 數值預報僅供參考

EC 09/00Z

過兩日指去峴港

警告: 數值預報僅供參考

90W

生日先嚟打風

106 KPH

又會咁快拉直線都有

2連發🤤

一開始指正唔係好事

屌你老母臭閪，唉.......

90W 有可能上到TY

生日快樂，恭喜你有颱風做生日禮物

嘩

星期日

12號打到正一正 個天俾日生日假我都好喎
Btw多謝

星期一早上都有8我覺得

90w有機先黎強3/弱8

百里嘉

（尤特 替代名）

今朝EC何此早上有，直頭全日都係

你覺得大交合會俾佢發生咩😏
Btw 12號弱八有冇機

对比最近两报EC和GFS，差异很大，但主要关注两个点：

------------------轉台壇———————
1. 副高南伸的时间。EC预测副高在+120h才开始南伸，而GFS预测副高在+72h就开始南伸，相当于GFS给台风多算了两天的北分量；

2. 北侧槽的深度。GFS相较于EC把槽报的非常深，和报出来的超大环流877百帕怪物一起挤压副高，导致临登陆前直接正西北走；而EC把副高报的很强，把槽和台风报的比较弱，所以预测进南海之后还有一段西行空间。

路径：GFS - 西，西北；EC - 西，西北-西北西，西-西北西

这个台风具体登陆哪里仍然变数很大，甚至到吕宋岛前这一段路径都不能确定。需要等待副高南伸，台风开始北折的时候，才能把误差圈缩小。在此之前，确实从台湾到海南都有可能。不过能确定的是，这个台风环流很大、巅峰不俗，如果如EC所预报登陆粤西，整个华南沿岸都有可能吹起烈风程度的阵风，所以这将会是一个非常普惠的优质台风。
看多一兩日我試下做分析

過1點以經可以話全日啦，2010年到依家又唔係未發生過
睇多幾報先知

今午EC天光落8

留名睇GFS大獲全勝

GFS predict咩？

今午EC應該係中午前左右落
我睇最高陣風 >63km/h
但都夠做啦，星期日日出玩到第二日
但會唔會9真心唔知

擦台南 登陸汕頭

山竹仲未入天文台監察範圍 已經推爆一個post

又係禮拜先黎打風

綠線

CAT5打香港
精彩

今年係閪d, 難得有個真係似樣既，5/7機會都係要開個星期日

山竹係咪換日線出世

今年第一個有料嘅仲打香港wo
我都好興奮🤣

好希望Ｄ吹風pk照出天星
吹幾個落海

趕唔趕得切增強呀？

星期一上就仲會 唔好頹

追風才對

樓上班盲撚都唔睇90W烈風圈誤差

等啲人唔好再出去癲
記者又會有嘢睇

星期日唔係打風？

天文台唔知會唔會開記招

上次好似已經係天兔 問號魚

打關西

西經添

咁遠水路 如果入到南海 其實都難得 因為好少有

要保持西行好耐

開親都出事

副高都有幫到手嘅時候

90W會唔會食晒啲能量，山竹入到嚟會唔夠力極速減弱？
利申：乜都唔識

天鴿冇開就咁

山竹移動速度快 再加佢本身都有力 keep到一排掛

下星期而加唔知變成咩樣

90W細環流，南海能量唔會用好多

90W幾時先升TD

咁先好

開咗即係冇事

玩死關西機場咩

第一步！坐巴士！

第二步！入南海！

前2次天文台開曬記者會，但好彩最後差少少避開暴風圈，好多人以為超颱好少事出去追風，今次如打正必死人

超颱真係唔嘢少 大家小心

上次鴿仔真係算好彩 近多40公里
個破壞力係非常驚人

天鴿都係超颱

仲有個爛咗嘅東北象限呢

實有廢老唔驚死去游水跑步

其實26W 最後埋唔埋到廣東沿岸起碼要去到菲東先會明確
假設之前講既遠洋西南行埋菲東成真都仲要睇埋轉西北既角度
現階段數值都幾乎統一西南行會成真，但分歧最大反而變左轉西北既時間
呢個已經係+72之後既事黎，而家大家睇+192之後既事實在係太遠根本無乜參考價值

近兩日EC 同GFS既預測係傾向將副高越報越強
雖然9月副高應該無可能強到令佢似海燕咁直接撞菲
但究竟十日後副高係咪真係可以去到而家預期咁強真係有小小保留

BTW 追左90W先啦.....咁早J 26W一陣希望越大失望越大
由超遠洋生成既CAT5超級大餅行完美巴士路徑西登香港成功既機率分分鐘低過中六合彩呀

啱 追90w先 話唔近岸增強有北向量

90W幾時先有TD

天鴿反而唔係太重視
雖然預報冇預佢強度大爆發

90W 其實我覺得可以比小小期望
EC一向強度預測都唔會比太高
加上上面提到副高大幅西伸時間應該未有咁早
一路向西既路徑我覺得有北調空間

90w真係j唔落手
TD都未有

有冇90w嘅預測路線

有熱帶風暴級別已經夠了

太垃圾了，現階段一點幻想空間也沒有

呂宋芒果價格暴漲

幾時打8號

第三步！靠近珠江口！

個問題係個風圈到 烈風圈細到擔扞都摸唔到北多少少都係無用 強風就摸到長洲既

有

如果有東北風，點睇

90w拎到名先算

第四步！登陸澳門！

叫做“牛肉”囉

其實90w早過山竹出世好多
點知而加仲係熱帶擾動

唔使將伯母嘅身體狀況同行程講出嚟

JMA 最新定位出現南分量了。

1700
北緯 15度05分(15.1度)
東経 152度05分(152.1度)
進行方向、速さ 西 35km/h(20kt)

0800 14.9 155.0
1100 15.2 153.8
1400 15.3 152.9
1700 15.1 152.1

S0.2 W0.8

ec劇本

cma都表示 s0.1

GFS繼續台南見

gfs有邊次準

汕頭

粵東喎

山竹係99W，點睇都係山竹出世先

美國全球預報系統（GFS） 再度更改預測，從在香港東面的深圳大亞灣登陸，改為在香港南面海域掠過，並在珠江口以西地區登陸，最接近香港時只有約100公里，登陸強度約為強烈熱帶風暴（中心風速由每小時89公里至117公里），屆時香港會吹東至東南風，導致普遍地區吹烈風至暴風，陣風更可能達颶風程度。

反而歐洲中期天氣預報中心（ECMWF），預測「天鴿」登陸地點至汕尾附近，在香港東面約120至150公里。香港普遍吹西至西北風，但風力可能只達強風程度下限。

兩個都錯

百里嘉 106KPH

STY變STS

山竹仲夠能量增強？

一定夠

90W唔係用好多能量，對山竹影響唔大，本身佢已經係遠洋吸左好多能量，夠哂佢去維持一定強度。

山竹行慢啲星期日夜晩先到啦

90w細細粒 食到幾多野丫

我屌你全家呀果日呀 冚家剷

今朝都重係估計星期一日間
依家變左星期日晚間
隨時又

變星期日上就

有無八號？唔想返工

依家啲人咁惡嘅

聽日十號呀屌你

唔係撞過黎香港下話

山竹papapa 山竹papapa

留名跟進

做定防風準備

想大家釐清一樣野

而家並唔係C5直襲

有無師兄之前報過學術主任收到消息

細唔個Marco

百里嘉呢個字都可以用颱風名譯名
係咪指百里嘉嘅風力係一百里以上？

山竹夠強力既話，其實可以刮埋再深少少，90w食唔到既暖水

而且成年都無風，南海大把熱水

痴撚線 150E都未過已經就爆post

坐巴士就可能會

無計 今年真係太少風

幾時落雨？？

90w GW當佢贏

我睇唔到有任何可能性

一剔過
A、B、C、D餐係固定午餐
而E、F、G、H餐係每星期都轉一次
連埋蒜包餐湯凍飲 原價$45 / 48 / 50蚊
1230前埋單 / 1415後入坐減5蚊
盛惠$40 / 43 / 45蚊
推介菜式係皇牌燒雞 + 避風塘脆薯皇
星期六會送埋甜品 暫時係焦糖燉蛋
有緣仲會見到連登飲食台台柱
受薪中立飲食評論打手—慘過番印度

百里香 觀塘駿業街67號熟食市場1樓44號
路線：港鐵觀塘站A2出口 步行約6分鐘
營業時間：一至五11:00-16:30；六11:00-16:00
外賣熱線：67082851

原來打手黎

無可能坐巴士定點先

HKO終於提90W

此 外 ， 一 個 低 壓 區 正 為 呂 宋 海 峽 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

應該話坐巴士都無可能貓5襲珠三

何以見得
貓5 下限入南海都唔出奇
數值不嬲低估強度

南海應該支撐唔到佢貓5幾耐

但其實每次都狼來了

但強如天兔近岸都無貓5

數值有機會會高估最大風速半徑（RMW）同環流比較大既颱風

無論如何全球模式都唔係做強度預報嗰陣既重要考慮，而家機構主要參考解像度更高既颶風模型（hurricane models），例如HWRF，同埋透過輸入數值環境預測，加上統計模式得出既強度預測（SHIPS）。

其實珠三係地理位置上係福地
太平洋菲東生成既TC
副高弱既話就炒上去台灣或者日本
副高勁既話就平西
俾個TC坐得到巴士
環流大又會HI中台灣同菲北d山減弱
環流細又係弱雞風
環流細但勁既風變子彈颱又難打中珠三
勁d既風又會屌爆副高中途轉北

唔出奇？ 你數比我睇下有幾多

天兔係有乾空氣入侵姐

數值似乎無估到，風力大會令到個風再增強既部份
見邊個model永遠都唔會估到點爆發性增強就知

見到90w咁既處境 就諗起早兩年既莎莉嘉同帕卡...又係同樣俾另一個風搶哂風頭（天鴿同海馬）不過帕卡還好 都係一個強8

天兔因為南海有乾空氣先急速減弱

天兔近岸結構修復得好明顯喎ching
天兔減弱既主要原因係置換嗰陣台灣地形干擾，入南海之後其實結構有好轉，JMA best track難得呢度俾得合理咗

但其實強度預報從來都唔係全球模式既強項黎，真係冇必要咁快咁hyper

莎莉嘉果年10月黑雨都深刻架
呢個暫時真係驚佢好似貝碧嘉咁200公里內無強風

基本上貓5係入唔到南海，天兔坐巴士都因為移速變貓3，要保持高強調唯有走巴士中線同埋高移速

ching天兔入南海急劇減弱wor
風眼都填塞埋

事旦近邊面，環流打埋去呂宋／玉山，都有背風低壓搞到走埋一邊

一係撞山，一係強度低，一係走埋一二邊

臨上汕尾果下幾靚仔架

唔睇雲圖同你睇實測，天兔過巴士古島嗰陣眼內實測係923百帕，登陸汕尾嗰陣自動站實測係931百帕，都真係幾急劇既

等我仲一路睇一路諗呢個係咩比喻

好似威馬遜咁近岸爆返上cat 5 都唔出奇

穿過菲中再喺南海中部北上

威馬遜唔算好近岸？

生成位置西少少，北少少，就全部都去晒海南到越南

而且近年唔知發咩神經，南海北部成日有單體高壓
已經好幾年都無見到有風，由菲中入南海再北上去到珠三角一帶

你真係幾hyper下

直接無視佢啦

淡友又全面進場

點解貓5入唔到南海

難但係唔代表完全無可能
大氣條件配合到就得

南海可以有cat 5, 但land 前一定唔會有

快d打啦

咁樣囉

影響颱風強度既因素，除咗外部環境之外，自身既結構變化都係好重要
過去咁多搭巴士既颱風，其實好多時候都係菲東達到巔峰，搭巴士嗰下開始置換，例子真係有好多：荷貝、杜鵑、莎莉、天兔、莫蘭蒂等
當真係置換完嗰下，其實嗰颱風都差唔多登陸，更加唔好講置換過程有機會受到台灣、菲律賓、華南近岸既地形影響，呢個先係咁多C5搭完巴士之後搞唔掂既原因
而置換呢家野其實係全球模式好少報到出黎，甚至係解析度高啲既颶風模式都冇辦法把握好
強度預報既誤差其實仲誇張過路徑預報，所以真係唔好睇數值報得咁hyper就信；巴士海峽以東既環境真係唔差，但到時內部結構點變先係最難估

南海同西太之間，有大部份俾台灣同菲律賓擋住
對於C3以上嘅TC，就算風眼入倒巴士
其外圍環流都可能受到地形影響而影響結構
而且南海面積相比西太細，入到南海都要變龜速先有機會儲能量增強

btw 90W已TD

開新post?

mph

未命名

未GW

開囉，我少係氣象台出沒，唔知規矩

cat4 登陸已經夠死啦

用距離計只係同gfs爭40公里 同埋西南掠過都叫估中

睇台灣中央氣象局講

Cat 5 南海龜速你覺得hold 到cat 5? 唔好天真啦
南海你望落去好似好大，但講Mixed Layer 個厚度遠遠唔夠菲律賓以東黎
你cat 5龜速行唔使一日已經可以用晒mixed layer 啲能量而減弱

巴士海峽極速入南海仲可以hold 到一陣cat 5, 但華南沿岸開始淺水同冇咁熱，冇足夠能量下基本上只會愈近岸愈弱

我上面話南海可以有cat 5 但land 前一定冇，然後個個留負評

cat4 中出唔好話澳門
真係香港都收撚皮
港豬澳人工島高鐵基建大考驗

上次韋爺Cat4 login

cat4 上限吹沙中綫 高鐵

剩係落雨都有排沉降

地基差咗再比風吹郁會點

吹唔正珠三角

OT 港島自爆雨區

聽講element沉咗20CM

撞唔正天文大潮

JMA 2000HKT 15.1N 151.4E

1400 15.3 152.9
1700 15.1 152.1
2000 15.1 151.4

W0.7

唔係想澳門又黎多劑啊嘛?

冇天文大潮都可以出事 阪神有版你睇

星期六

快撚到

Cat4 login都正啦
留名睇港珠澳人工島陸沉

同預期差唔多

要快過預期先可以不是週末襲港

星期六都無用

水中沙中線
可以睇到基建全部收皮就正

所以大家要集氣超速駕駛先得

行太快 副高趕唔切西伸

你個陷家鏟

總好過週末打

最好就星期一

冇咩可能

而家要求越來越高
要5貓仲要大潮先滿意

係咪星期日最大機會受影響？

會中？

落大雨

六同日

唉仆街星期六個日要返工，掛八號無得返😭

集氣星期五

90W啱啱先走

唔好星期一就得啦 dayoff無錢收

second in

韋爺強颱但cat4，咕菇固超颱但cat3 點解咕菇固一分鐘持續咁低？

90W仲未有上到TD

Please no
上星期個風殺左我大阪張機票
唔想今次又殺多張東京

又飛

Same 快d買左旅保先

其實又要貓5又要大潮係咩心態

淹到香港變臭港
可以平衡到年輕人心情

巳買

第一句已經唔準啦

當年溫黛黎到珠江口係cat幾？

傳謠者必須死

( Show Blocked User - 尹根又中 )

2

唔同機構定強都會有差異，登陸地附近既機構有多啲自動氣象站既資料可以參考，而其他機構主要係根據衛星雲圖定強。
當年JTWC對韋爺（好神奇地）俾咗T6.5既德法分析值，所以俾咗115KT既一分鐘平均風速，而天鴿（比較正常地）係T5.5，所以俾咗100KT。

各位大佬知唔知山竹有咩消息?

細佬我星期四去台灣

天文台預報星期六，日好天

唔好去啦 去唔成

去實去到

山竹會同牛肉一齊

所以南海幾cat其實參考用？會唔會有風應該cat5但又冇上？

以南海嘅條件來講好難支撐到一個cat5系統

呢樣我都明，退而求其次講cat4，其實咕菇固有冇機會cat4？

威馬遜

學咗嘢 thanks巴打

好似係第一個南海增強cat5

理論上南海爆炸性增強至cat5易過cat5入南海維持強度

但實際上要太多條件加埋先可以，所以咁少cat5

教訓港豬

唔好話cat5
cat2 食得應已經可以做到溫黛級效果
40 km內南掠都足以令CBD 爆晒玻璃

爆上cat5 再高速land 咪可以囉

真係無絕對

溫黛只係得 cat 2

你仲係想ff cat5 DH我唔會阻止你

純粹好奇一問
點解冇人做到一隻類似AlphaGO嘅人工智能程式出嚟
可以贏哂坊間而家咁多種颱風預測嘅model

如果AI同自己比賽
不斷用舊data refine 自己嘅準確率
其實係咪好快就做到畀而家所有model 更準嘅projection?

純粹學術討論
到底係咪真係一埋岸就自動減弱落cat4先
留意返 低可能性 同 完全無可能 係兩回事

如果做到既應該都幾勁下

咁呢個世界當然係冇完全冇可能既嘢，討論重點一直都係到底要咩條件，同埋呢啲條件出現既機率係幾大。
威馬遜絕對係天時地利之作，所以當年追嗰陣先會咁震驚。留意返威馬遜既環流大小，嗰陣既高空環境，同佢既路徑，你會明白大致需要啲咩。

人工智能/深度學習而家氣象上有應用喺雨區外推，颱風預測好似暫時未有

係咪會更準就要做過先知

我比你講威馬遜 單單盛夏呢一點已經好大分別啦

gfs西調

山竹應該鎖定廣東

睇個勢香港應該食硬
只係睇下係未食正

威馬遜都唔止普通Cat 5, 海南離島有過899.2 嘅氣壓紀錄 要所有條件配合先做到

wa diu
如果星期一朝姐係我張回程機票RIP

祝你真嘅RIP

無所謂喇
我都預左
只係估唔到連續比2個風搞到姐

其實無人想知

咁講返個風

GFS 都屈服

禮拜六台北回程返香港係咪會撞正個風

好記得威馬遜當年真係 大大力兜巴車落d話南海一定無cat5既人到

真係咁登陸隨時只係一個弱8封頂

仲有成個星期, 唔好咁快J住

92x 弱八

JMA 2300 15.0 150.4

2000 15.1 151.4

2000-2300 s0.1 W1.0

盲撚左原來929
咁大概天兔啦

台壇追海鷗時有位資深會員咁寫

海鷗撞呂宋進南海後整合的不好，原因有四個，一即環流太大，二是季風太猛，三是移動速度太快，四是高層流出不夠理想。
其實海鷗的海溫條件是得天獨厚的，一般颱風很難遇到這麼暖的南海北部，海鷗在呂宋的破壞也是很輕的。
因此倒過來推，要在南海整合好，需要幾個條件：1、核心不太爛，2、海溫好，3、流出好，4、移動慢，5、環流小，6、季風弱。能同時具備5個以上的不多，6個都具備的只有威馬遜一個，這也是南海難出超台的原因。海鷗只具備1、2兩個條件，實在難堪重任。

本身威馬遜貓5個機會率同六合彩頭獎差唔多
今次貓5 login真係ff too much

韋森特 全盛時期都係得950 hPa

冇得比,東登南掠完全兩個世界黎

我意思係如果真係929hPa 個風力真係RIP。。。

追風係好,但真係唔想山竹破壞半個香港

點解重未叫人做好預防?

其實韋爺係咪應該有超颱 咕菇固只係965

Not in same scale

你上維基既話睇到既應該係jma best track既定強，我只可以講天鴿jma既best track做得比較差

Jma is a shit

威馬遜935百帕90節

東登汕尾會 rip
當年天兔都係93x東登汕尾
但北略香港100km內時只係合格8號，同南掠cat1冇得比，風力計派比安仲勁過佢

又星期六日打風

2、台风趋势

预计未来10天，南海或西北太平洋将有2个台风生成，受其影响，东南沿海地区及华南南部将先后出现较大风雨天气，主要影响时段在13日前后和16日前后。

天兔係汕頭果邊好撚癲

果次真係差少少就爆中香港

係 派比安勁好多

就黎推爆個post

推

仆街啦我十五出發去高雄會唔會玩撚完

毒果又準備發功

「山竹」變超強颱風下周撲港？

毒果竟然唔燈

好，完場

926?

毒果出奇地冇燈

仍然係台灣式垃圾標題嘩眾取寵
狗改不了吃屎

無事既，926咋嘛

立秋唔打風啦

老J第一報，27W 以TS-STS近距離南略香港

27W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km

上面咁多位ching想有C5到訪香港唔係無可能嘅，可能性隨住時間一分一秒過去而慢慢增加

條命夠硬夠長到21世紀末仲在生香港嘅，到時碳排放已經失控到唔知會係400ppm嘅幾多倍，Air temp.同SST亦都隨時升咗幾度，咁南海維持/迅速增強到C5就大機會啲，即係交合好鐘意成日講嗰句「全球暖化令到颱風更加強勁」

雖然TC增強(尤其係南海C5)有5，6大條件(仲要滿足晒)，由始至終海溫個比重都係比其他條件多，但呢刻2018年9月就唔好咁快FF住啦

數值預報僅供參考 務必慎重使用

EC 09/12Z

27W

26W

唔想追到果d climate change cat 5風

呃下8號仔放假就算

次次見到件野咁大件都驚IFC頂唔住

如果真係咁既路線，咁既強度，真係好大獲
不過睇定啲先，仲有六，七日

打到嚟就正到仆街

星期日無人返工加？

今次真係要攞嚟bin

仲來係下星期

好癲

睇上面26、27w, 若然屬實，澳門又要面臨天鴿浩劫

GFS北調左好多

會星期日定星期一最接近香港呢?

日

六/日最近香港

此 外 ， 位 於 呂 宋 海 峽 的 低 壓 區 正 為 該 區 帶 來 不 穩 定 天 氣 ， 一 個 熱 帶 旋 似 乎 在 形 成 中 。

熱帶旋

關空就係衰呢樣

咩apps

淡友進場

90W—->27W

幅圖咪寫咗囉

似乎

講咗咁耐 八號波未

(好似係)

又日本陸沉

【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#2

LIHKG @ Android

開定一陣用

過左北呂宋點都會少左一邊，過到海峽都死得人

巴士中綫

澳門

你個名

屌唔睇真啲以為你覆緊自己

果個被遺忘既TC好似今晚就會入800km?

推埋佢， 唔好煩

做應對後嚟超颱嘅演習

未GW，交合少理

澳門咁快就面對天鴿2.0?

星期三先跟進都未遲
利申, 追左呢個風幾日

16號

我唔敢丁住

天氣圖出現山竹

分分鐘食咋糊
仲有成個星期，太多變數，睇定啲先

90w GW

CMA TD，預計會上到TY，係香港以南約220至240公里掠過，應該可以有3

屌, 星期日仲要去澳門

轉返km/h=118?

測試佢果啲防風喇叭

90w 你贏喇

居然會有TY?

174.048km/h

大交合今日應該要出個特提

137.048 I mean

EC最新報27W有TY下限架
不過烈風圈細到

ty既話8應該都有

風圈細未必會有

烈風圈半徑預計得150公里, 點上八

JTWC 南調 CPA為166公里

南海風信天文台啦, 等緊佢出路徑

Bin C之旅係咪可以一次Bin兩個

坐等binC

1001

【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#2